紐約市芭蕾舞團藝術總監 被指性騷擾遭暫停教學工作

身兼美國紐約市芭蕾舞團（New York City Ballet）藝術總監及美國芭蕾舞學校（School of American Ballet）導師的 Peter Martins，被指涉嫌性騷擾。兩間藝術機構將委託律師行聯合調查事件，該校更立即叫停他任教的課堂。

紐約市芭蕾舞團及美國芭蕾舞學校周一確認，收到匿名信封指控 Peter Martins 涉及性騷擾。美國芭蕾舞學校表示，指控雖然並不明確，但考慮到「學生的安全及健康是首要考慮」，故暫停 Peter Martins 原本每周一節的課堂。校方又稱，與紐約市芭蕾舞團將委託律師行聯合調查事件。舞團亦發表類似的聲明稱，指控並不明確，故保留 Peter Martins 的藝術總監職位。

兩間機構雖然強調指控原不明，但《紐約時報》報道引述紐約市芭蕾舞團前舞蹈員及美國芭蕾舞學校前學生，指兩間機構均有「Peter Martins 與舞者睡過夜」的「文化」。《華盛頓郵報》亦引述一名紐約市芭蕾舞團前舞蹈員指，美國芭蕾舞學校約見她及部分校友討論是次調查。

現年 71 歲的 Peter Martins，出生於丹麥哥本哈根，是丹麥皇家芭蕾舞團的首席舞蹈員。1970 年，他加入紐約市芭蕾舞團，並於 1983 年參與管理舞團，1990 年起獨力擔起藝術總監的工作。

諗起個篇芭蕾舞女生幫男生打飛機篇文

頂
好好睇